Gleiche Ladungen ziehen sich an, unterschiedliche Ladungen stossen sich ab.

\paragraph*{Leiter und Nichtleiter}
\begin{flushleft}
    \begin{tabular}{l l}
        Nichtleiter & Elektronen lokal an Kern gebunden\\
        Leiter & Elektronen \underline{nicht} lokal gebunden $\rightarrow$ können sich \glqq frei\grqq{} bewegen.
    \end{tabular}
\end{flushleft}
